Обьясните своими словами, как вы понимаете, что такое деструктуризация и зачем она нужна

Деструктуризация, на мой взгляд, нужна для того чтобы в первую очередь, упростить восприятие кода другими, её синтаксис очень удобен тем что позволяет присваивать определенным свойствам или методам объекта, или элементам массива своё, уникальное имя, к которому можно с легкостью обратиться, и оперировать, не держа в голове сложные вложенные стуктуры данных.
